公民黨指警方集會似乎知法犯法 籲高層解釋

兩個警察員方協會昨晚（22日）在太子警察體育遊樂會舉行特別會員代表大會，公民黨發聲明批評，「警方向來嚴格執行《公安條例》，但在同袍舉行的集會上，卻似乎知法犯法，警方高層有責任就此向公眾解釋」。

公民黨表示，有批評指昨晚集會可能違反《公安條例》，在私人處所舉行超過500人的集會，而沒有申請不反對通知書。公民黨認為，法治及公義彰顯於所有市民一視同仁，若警方集會竟知法犯法，將嚴重自損公眾對警隊的信任。

聲明又指，執法人員以集會方式表達對法庭判決結果的不滿，破壞香港市民長期相信警務人員「公正執法」、「政治中立」的專業形象，「顯示了執法人員對法治的不理解及不尊重」。公民黨憂慮，昨晚集會將警察過去四十多年所努力建立的公平公正形象徹底破壞，將令警民關係將更惡劣，社會更加撕裂。

另外，《警察通例》第6章34段：「警務人員應該避免參與任何足以影響其公正執行職務的活動。」公民黨認為，警務人員大規模動員就曾健超案表態，會令公眾產生誤會，更會使人質疑日後警方在處理相類情況案件時，能否採取公平公正及專業的態度，對於法治造成嚴重衝擊。

一句到尾：支那常態，管理失敗！！！！

由包容變包庇縱容，最後失控！！！！！！